近3萬師奶聯署 不滿林鄭「母親論」 指人民不是特首的孩子 特首要為人民服務

【明報專訊】多名年輕人在前日反修例示威中受傷，特首林鄭月娥前日接受無綫電視新聞訪問時以關愛孩子的母親自比，「不能縱容孩子任性」；該「母親論」引起「一群香港媽媽」不滿，前晚發起聯署，在16小時內有近3萬人簽署，指人民不是特首的孩子，作為公僕應用心聆聽各方聲音；即使是母親，絕不會以催淚彈、橡膠子彈及布袋彈攻擊孩子。

子彈射學生 SPACE校長痛心

香港大學附屬學院（SPACE）校長陳龍生發電郵予學生，稱看到膠子彈和催淚彈向學生和年輕人發射，感到痛心；又說明白當政府令人民失望時，市民會希望以激烈方式讓聲音被聽見，稱欣賞參與示威學生的誠意，亦尊重其所選的行動路線，但要留心行動有可能帶來的後果，注意個人安全。

中文大學校長段崇智昨日發予學生的信件中亦提到，有中大學生受傷及被捕，呼籲學生確保自身和他人安全，遠離危險地方，亦盼各方保持冷靜和克制。

教聯轟教協違專業精神

教育局長楊潤雄昨向全港學校校監和校長發通告，稱前日在灣仔及中西區一帶有人佔據和堵塞道路，癱瘓交通，甚至暴動，當中有不少年輕人，有人受傷流血，令人痛心。他說，有人在社交媒體號召群眾活動或涉違法行為，請校方告誠同學勿參與。教聯會昨開記者會斥教協提出的「罷課不罷教」是自相矛盾，譴責鼓吹罷課，認為是將政治凌駕教育，嚴重違反專業精神。

利天主教中學前日暫緩全校中一至中五的考試。學校昨日再發通告，稱會幫助學生疏理情緒，鼓勵學生收拾心情，準備餘下考試。

另外，社福界亦發聲明關注前日的示威，社聯、社會工作人員協會、社會工作者總工會及邵家臻立法會議員辦事處4個機構聯合發聲明，稱前日示威的參與者絕大部分都是關心香港的平民百姓，強調「香港人絕非暴徒」。

同時，172名社福機構的前任和現任總幹事亦發聯署聲明，要求暫緩修訂《逃犯條例》，望重啟全面深入的諮詢。聯署發起人之一、社聯行政總裁蔡海偉說，要求政府與聯署人對話，聆聽更多社福界聲音。

（反修例風暴）

一個老母點會忍心打到個仔爆缸

Space校長

咁你就錯,咁多家暴CASE

推 現時要集合各方力量